內地商生意跌30% 歸咎讀者只買繁體 籲加強簡體教育

午飯過後越來越多市民入場書展，有大書商指已成功收復失成，生意與去年持平。三聯書店副經理高先生表示，首兩日少人入場及颱風停市半日對銷情有負面影響，但昨日延長開放時間有助追回生意，令整個書展表現可與去年持平。

萬里機構總經理朱素貞亦指出，颱風日書展重開後市民反應踴躍，昨日人流亦不俗，其中熱銷書《鼎爺廚房》已售出近6,000本，成功追回因天氣因素減少的生意額，稱整體表現與去年相若。

而中國出版商今日下午改陸續將書籍裝

箱，部份人更已提早離場。有中國書商表示，今年書展生意減少30%，認為人流減少及讀者只買繁體字書而不買簡體字出版是銷量差的主因，籲政府應加強簡體字教育。他又指不會因銷情不理想不減價散貨，否則讀書習慣有折扣以後就員在最後一天入場，寧願付較貴運費運走剩書。

政府應制定政策助我維持銷量
不如直接啲叫政府送錢比你好過啦

即係去外國書展賣中文書然後屌鳩d人唔學中文

十年前真係好多人貪平買殘體字書 (包括我)，
但而家真係俾多個錢買正體字都唔益你班大陸佬

政府做左野架啦,等多10-15年等班細路大先賺囉

殘體書的翻譯

睇壞人

等如支那人去外國旅行用支那語講價一樣

冇人想睇你d支那字載住嘅支那文化呀

呢個內地商真係比老共洗撚左腦
黎香港都仲要話人唔睇殘體字
係咪以為個世界得殘體一種中文

遲下唔知會唔會有肉類公司係印度賣牛肉，
銷量差走去屌印度政府，要求教育國民多食牛肉？

你D書有咩咁巴閉，殘體字都要買？
就算香港係用殘體字
香港人係書展買最多就係寫真，雜誌，畫冊，補充練習
賣得唔好係正常

拎去回收啦殘體字

殘體唔算中文

直接立法邊個唔買你啲書就斬立決仲好啦屌你老母

如果英文書銷量下跌，係咪要求當局加強英文教育？

仲要自己賣唔到書跟住呼籲政府加强簡體字教育，真係以為全世界圍住佢轉咁

越來越多人明白殘體書唔只字殘
連內容都殘

6000 本 ？ 屌你香港人真係⋯⋯

老實講
就算係大陸書展，同一本書正體版都係好賣d

佢做生意要包賺

書面語達人其實都幾成功去醜化殘體字，原本都無咩野，但一諗起書面語達人就無名火起，見到殘體字就作嘔

要買殘體淘寶有
係咪傻撚咗
憑咩用正體版價錢
買殘體垃圾

殘體書質素，根本睇壞腦。

尤其外語翻譯書

但咁仲叫唔叫做生意？

殘體版=閹割版

鼎爺本書有咩問題？

殘體書再平都無用
送俾我都唔睇，睇到頭痛

一黎殘體唔買

二黎佢堆殘體書貴到痴線，有啲書淘寶100以下 書展賣二百尾

買貴啲都唔撚買你殘體字呀！！！

賴得就賴

從來都無買過殘字書

整污糟我對手同眼

根本係品質問題

屌, 先唔講殘體字問題, 殘體書D紙都差幾皮啦, 好似草紙咁

唔講殘體同內容
d紙質已經輸九條街
拎上手就知 仲要勁易發黃

好易吽出書蟲

膠都費事比

十年前廿年前大撚打把人買殘體書，廿年前講緊兩三蚊一本，十年前就十幾廿蚊一本
而家賣到同價咁滯，有撚人買咩

不如話摸唔到港人要求好過
有d淨係唱紅, 揭黎睇都費事

買簡體書都係貪你平姐

台版書一定係最高質

今年好多繁體書都平，特別係台版，唔洗買簡體

你自己出啲書冇市場要人就返你轉頭？
中國邏輯都on99

加強文盲教育

依家仲買實體書嘅人都係對閱讀好有要求
仲點會買殘體版？

咁咪唔好賣囉 自己丟架要怪人？

戇撚鳩 人做生意你做生意
點解人地識賣繁體字書 你唔撚識
賣之前冇用個死人腦諗過
咁撚蠢既人做乜鳩生意呀 死左去把啦

______生意跌30% 歸咎用家只______ 籲政府加強_____教育
做生意蝕錢就可以用嘅百搭標題

簡體書最有edge係運動/食譜/保健嗰啲，總之多圖少字，又平又印得靚

其次係小說，好多名作家得簡體

其他，歷史政冶怕你bias,
科普既話台版書大把好野
詩詞歌賦有心學好都唔會讀簡體

呢樣先緊要，尤其文史哲類書，小小郁到大陸佬都要cut走佢

真係比多小小買原文/ 台灣譯本好過

屌佢老母啦 明撚知呢到個撚個用繁體字就用吓個系腦諗吓啦 係到逆水行舟 抵撚佢死啦

唔通係佢個到賣繁體字 然後冇人買又屌9人話點解啲人唔學佢老母殘體字咩

戇撚鳩

老老實實
殘體字整出嚟係俾文盲用
喺書寫方面可能係比繁體字更快更容易
寫文章可能更快
但係喺閱讀同資訊傳達方面就比繁體差好遠

其實簡體字都唔係問題，但紙質比繁體書差勁遠。

做生意包賺架 屌你老母

買殘體字書都唔會去呢D散貨場買啦，價錢又唔係平

本身識正體字根本就唔會完全睇唔明殘體字

關教育撚事咩，當香港人水魚任劏都傻傻地

要快不如拉丁化
全部寫哂拉丁拼音字母
呢個年代打字多過寫字
殘體有存在嘅必要嗎？

再講無任何研究證實筆劃少啲，會易學咗
漢字係用圖像記憶
筆劃多少唔影響學習效率
相反部首同部件結合先係重點

係呢一點 睇到土共劣行
同大交合一樣
永遠唔會認錯

學哂大陸思維「總之係你唔啱」

笑 人仔加陣升哂 返大陸書城 同香港d價差唔多計返匯率可能仲貴... 以前就貪平,但紙質又差，譯又譯得衰 今次仲要在書展賣 書展就出名平 大家一樣價點解要買簡體 on9

唔係因應市場而改變
反而要市場改變黎遷就你
返鄉下執牛屎啦

等睇下年更冇人買啊屌你老母

So9ry
有文化既人係唔撚會睇殘體

再嘈屌你老味買英文
食屎啦

醜女寫真集賣唔出既話唔通又叫政府加強性教育

唔係唔識睇 係因為唔鍾意睇

咪係，根本個個都識睇
但口味同文化呢家野

殘體書都係10蚊8蚊本
咁都賣唔出

嗰位巴打將兩段痴埋嚟睇

我有時間都睇多幾套美劇日劇啦
睇支那賤畜殘體字浪費時間咩

跌3成?
上年多啲人睇殘體?

on9

簡體字書而家跟繁體字書價錢差唔多,正常來講當然港台會選返繁體字書,但簡體字書而家質素唔差,制作追得上台版一樣精美,

好彩從不幫襯垃圾

講得出口果下好撚嘢。大陸閪真係唔撚怕醜